#  Self-paced network embedding - Самообучающееся встаивание в сеть
  
  
#  Реферат
  
  
Встраивание нейронных сетей (Network embedding) привлекает все большее внимание в последних исследованиях в области дата майнинга и имеет множество применений в реальных задачах. Встаивание нейронной сети (Network embedding) - это обучение низкоразмерных представлений для узлов в сети, в которой каждый узел представлен вектором который сохраняет структуру сети. Популярные из существующих методов, такие как DeepWalk, Node2Vec и LINE, изучают представления узлов, подталкивая узел положительного контекста к якорному узлу и отталкивая узлы отрицательного контекста от него в низкоразмерном пространстве. При выборе узлов отрицательного контекста они обычно используют предопределенное распределение выборки на основе популярности узла. Однако такое распределение выборки часто не отражает реальную информативность каждого узла и не может отражать состояние обучения. Чтобы решить эти важные проблемы, в данной работе мы предлагаем новый метод встраивания в сеть с самообучением. В частности, наш метод может адаптивно учитывать информативность каждого узла основываясь на текущем состоянии обучения, и отбирать узлы с негативным контекстом
с точки зрения их информативности.
  
Предложенная стратегия самонастраивающейся выборки может постепенно отбирать трудные узлы негативного контекста в процессе обучения, чтобы лучше обучить представления узлов. Более того, чтобы лучше уловить информативность узлов для обучения представлений узлов, мы расширяем наш метод до генеративной-состязательной сети (GAN network), которая обладает большими возможностями для исследования информативности узлов. Для подтверждения эффективности предложенных нами методов были проведены обширные эксперименты на эталонных сетевых массивах данных.
  
#  1. Вступление
  
  
В последние годы встраивание сетей привлекло к себе повышенное внимание, поскольку является фундаментальным инструментом для анализа сетевых данных. Встраивание сети направлено на изучение низкоразмерного представления для узлов в сети, чтобы последующие задачи, такие как классификация узлов, предсказание связей и визуализация сети, могли извлечь из этого пользу. Основная идея обучения низкоразмерным представлениям заключается в сохранении близости в топологической структуре сети. Сохраняя такую близость, узлы с большой близостью будут иметь схожие низкоразмерные представления, что благоприятно скажется на последующих задачах.
  
Для получения эффективного низкоразмерного представления в последние годы было предложено множество подходов. Их цель - уловить различные близости в сети. Например, основополагающая модель DeepWalk [21] использует случайное блуждание для получения последовательностей узлов, а затем переформулирует встраивание сети в встраивание слов, рассматривая последовательности узлов как последовательности слов. Таким образом, близость между узлами может быть отражена моделью Skip-gram [20]. После этого был предложен Node2Vec [6], основанный на аналогичной идее, но с новым алгоритмом случайного блуждания. Кроме того, для сохранения близости первого и второго порядка при обучении низкоразмерного представления была предложена модель LINE [25]. GraRep [4] нацелен на сохранение близости высокого порядка при обучении представлений. Struc2Vec [22] нацелен на сохранение структурной близости путем идентификации идентичности структур.
  
Среди этих существующих методов большое внимание привлекли методы, основанные на модели Skip-gram [20], такие как DeepWalk [21], Node2Vec [6] и LINE [25]. Их основная идея заключается в том, чтобы сближать похожие узлы, отталкивая при этом непохожие узлы. Математически это формулируется как задача двоичной классификации, которая классифицирует два похожих узла как положительную пару, а два непохожих узла как отрицательную пару. Хотя эти подходы показали хорошую производительность во многих задачах, все же у них есть недостаток. В частности, чтобы обучить эту задачу бинарной классификации, мы должны подавать в модель как положительные, так и отрицательные пары. Для каждого узла его парный положительный узел может быть легко получен по ребрам сети [25] или в результате случайного блуждания [6, 21]. Но как получить отрицательные узлы, не совсем очевидно. Некоторые отрицательные узлы более информативны, а некоторые - нет. Если использовать метод случайной выборки, мы не сможем различить информативность разных узлов.
  
Поэтому существующие методы, такие как DeepWalk [21], Node2Vec [6] и LINE [25], предлагают отбирать отрицательные узлы на основе заранее разработанного распределения. Это распределение зависит от степени узлов. Интуиция, лежащая в основе этого метода выборки, заключается в том, что перебор более связанных узлов приведет к лучшей производительности, поскольку эти узлы несут больше информации, чем менее связанные. Хотя эта стратегия имеет правильную логику, идея является неполной, поскольку этот метод игнорирует тот факт, что менее связанные узлы также могут быть информативными на практике. Таким образом, мы не можем просто использовать информацию о связях для определения информативности узла. Как обнаружить действительно информативные узлы для обучения моделей - важная и одновременно сложная задача.
  
Более того, распределение выборки, используемое существующими методами встраивания в сеть [6, 21, 25], является статическим, что означает, что распределение выборки не меняется во время обучения. В результате информативность узла остается постоянной при обучении модели. Однако в процессе обучения некоторые негативные узлы хорошо отталкиваются от якорного узла, а некоторые - нет. В таком случае следует уделить больше внимания этим сложным узлам. Поэтому на разных этапах обучения лучше делать выборку узлов с разной вероятностью. С другой стороны, мы не можем всегда концентрироваться на сложных узлах, игнорируя легкие. В соответствии с процессом обучения человека, при изучении новой модели мы должны начинать с легких образцов, а затем постепенно изучать сложные образцы [2, 13]. Причина в том, что мы можем выучить черновую модель, используя легкие образцы, а затем уточнить ее, взяв трудные образцы. В нашем случае, если мы всегда выбираем сложные отрицательные узлы для обучения нашей модели, легкие узлы не могут быть полностью использованы, и легко нарушить низкоразмерные представления, слишком сосредоточившись на сложных узлах.
  
Для решения вышеуказанных проблем в данной работе мы предлагаем новый метод встраивания в сеть с самообучением. С помощью этого метода мы можем динамически отбирать информативные отрицательные узлы для обучения моделей. В частности, мы предлагаем стратегию самостоятельной выборки узлов. Эта стратегия может определить информативность каждого узла на основе текущих параметров модели и затем выбрать отрицательные узлы в соответствии с их информативностью. Кроме того, эта стратегия самонастраивающейся выборки может постепенно отбирать сложные негативные узлы в процессе обучения. Более того, мы распространяем эту стратегию самонастраивающейся выборки на генеративную состязательную сеть. Для подтверждения эффективности предложенных нами методов были проведены обширные эксперименты на семи эталонных сетевых наборах данных.
  
#  2. Обзор литературы
  
  
##  2.1. Встраивание нейронной сети (Network embedding)
  
  
Встраивание в сеть стало популярной темой исследований в области добычи данных в последние годы благодаря своей важной роли в анализе сетевых данных. Это обучение низкоразмерных представлений для каждого узла в сети с сохранением близости. В последнее время наблюдается значительный прогресс в разработке эффективных алгоритмов встраивания сетей. Например, DeepWalk [21] был предложен для использования случайного блуждания для получения последовательностей узлов в виде предложений слов, а затем для использования модели Skip-gram [20] для обчения встраиваний в узлы, что необходимо для предсказания контекста каждого опорного узла путем максимизации функции правдоподобия следующим образом:
  
<img src="./assets/20220809_202433_image.png" alt="Formula 1"/>
  
где vi - якорный узел, vj обозначает его контекстный узел, а ci - контекстное множество узла vi. p(vj|vi) - условная вероятность узла vj с учетом узла vi. На основе этой схемы были предложены LINE [25] и Node2Vec [6] с различными подходами к построению контекста. Кроме того, некоторые другие виды методов также достигли значительного прогресса. Например, GraRep [4] направлен на сохранение близости высокого порядка при обучении представлений. Struc2Vec [22] направлен на сохранение структурной близости путем идентификации идентичности структур. M-NMF [29] учитывает структуру сообщества при обучении низкоразмерного представления. TADW [30] и ANE [8] нацелены на интеграцию топологической структуры и атрибутов узлов для обучения представлений узлов. Для работы с динамическими сетями был предложен метод динамического встраивания сетей [15]. SDNE [27] использует глубокий автоэнкодер, чтобы уловить высокую нелинейность сети. В [12] был предложен метод полусупервизорного встраивания сети, основанный на графовой конволюционной сети. Хотя эти методы перспективны для решения многих задач, в данной работе мы ограничим наш интерес решением модели, связанной с уравнением (1).
  
##  2.2. Отбор елементов выборки (Sample selection)
  
  
###  Отрицательная выборка
  
  
Отрицательная выборка [7, 20] является эффективным подходом для решения задач многоклассовой классификации. В частности, задача многоклассовой классификации, такая как задача (1), значительно неэффективна, когда число классов очень велико. Отрицательная выборка (или так называемое контрастное обучение) переформулирует ее в задачу бинарной классификации путем построения положительных пар и отрицательных пар. Положительную пару обычно легко построить на основе некоторых предварительных знаний. Например, положительные пары в сети могут быть легко построены на основе связи между узлами [25]. Проблема заключается в том, как построить отрицательные пары. В [20] авторы предлагают отбирать отрицательные пары на основе популярности слов, а в [25] рассматривается построение распределения выборки в терминах степени узлов. На самом деле, оба эти подхода имеют общую интуицию, согласно которой более популярные или связанные выборки должны выбираться чаще, поскольку они более информативны. В контексте рекомендательных систем в [31] предлагается алгоритм динамической отрицательной выборки, основанный на временном результате рекомендации. Недавно был предложен алгоритм IRGAN [28], который соответствует духу отрицательной выборки для информационного поиска. В отличие от обычной отрицательной выборки, в нем используется генератор для создания отрицательных cемплов динамически
  
###  Самостоятельное обучение (Self-paced learning)
  
  
В сообществе машинного обучения вопрос о том, как отбирать обучающие выборки для обучения хорошей модели является важной темой. Как мы знаем, люди обычно учатся от простых концепций к сложным. Чтобы имитировать эту когнитивную деятельность человека, большое внимание привлекают обучение по учебной программе [2] и самообучение [13]. В частности, основываясь на некоторых фиксированных предварительных знаниях, обучение по учебному плану строит функцию ранжирования для присвоения различных приоритетов обучения различным образцам. Самостоятельное обучение выбирает образцы для обучения добровольно, измеряя производительность образцов динамически следующим образом:
  
<img src="./assets/20220809_204301_image.png" alt="Formula 2"/>
  
где w — параметр модели, vi ∈ {0, 1} указывает, выбрана ли обучающая выборка (xi ,yi), а l(·, ·) обозначает функцию потерь
  
В этом направлении было предложено множество работ для различных ситуаций. Например, в [9] предлагается алгоритм самообучения для выбора простых и разнообразных образцов. В [16] предлагается самообучение в полуконтролируемых условиях. [24] предлагается для отслеживания объектов. В [10] предлагается объединить обучение по учебной программе и самообучение. Однако, насколько нам известно, для наших условий нет никаких работ. Таким образом, вдохновленные самообучением, мы сосредоточимся на том, как динамически выполнять отрицательную выборку от легких образцов к трудным для решения уравнения (1).
  
#  3. Новое самообучающееся встраивание в сеть
  
  
##  3.1. Постановка задачи
  
  
Дана сеть G = {V, E} где <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?V%20=%20&#x5C;left%20&#x5C;{%20x_{i}%20&#x5C;right%20&#x5C;}_{i}^{n}"/> обозначает множество узлов и <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?E%20=%20&#x5C;left%20[%20e_{ij^{}}%20&#x5C;right%20]&#x5C;epsilon%20&#x5C;mathbb{R}^{n%20X%20n}"/> обозначает матрицу смежности, если существует ребро между узлами <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?v_{i}"/> и <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?v_{j}"/>, то <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?e_{ij}%20=%201"/>. В противном случае, <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?e_{ij}%20=%200"/>. Вложение каждого узла <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?v_{i}"/> представляет собой ветор низкой размерности <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?u_{i}%20&#x5C;epsilon%20&#x5C;mathbb{R}^{d}"/>.
  
Встраивание в сеть - это обучение низкоразмерных вложений <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?&#x5C;left%20&#x5C;{%20{u_i}%20&#x5C;right%20&#x5C;}_{i}^{n}"/> узлов. Основная идея заключается в том, чтобы сталкивать похожие узлы вместе, одновременно отталкивая непохожие узлы друг от друга в низкоразмерном векторном пространстве. Таким образом, DeepWalk [21], LINE [25] и Node2Vec [6] предлагают оптимизировать уравнение (1). Оптимизируя эту модель, контекстный узел <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?v_j"/> опорного узла <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?v_i"/> будет иметь высокую вероятность <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?p(v_j%20|v_i)"/>, в то время как другие узлы будут иметь малую вероятность <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?p(v_j%20|%20v_i)"/>. Таким образом, уравнение (1) может подтолкнуть положительные контекстные узлы <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?v_j"/> к якорному узлу <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?v_i"/>, одновременно отталкивая отрицательные контекстные узлы от якорного узла. Однако уравнение (1) фактически является многоклассовой задачей классификации, в которой количество классов равно количеству узлов. Когда n очень велико, это неэффективно. Поэтому DeepWalk [21], LINE [25] и Node2Vec [6] переформулируют уравнение (1) в эквивалентную задачу и используют метод отрицательной выборки для ее ускорения следующим образом:
  
  
<img src="./assets/20220809_212056_image.png" alt="Formula 3
\"/>
  
где <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?v_p"/> обозначает положительный контекст узла <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?v_i"/>, а <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?v_j"/> отрицательный, <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?N_{vi}"/> обозначает набор узлов с отрицательным контекстом и |<img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?N_{vi}"/>| = k. При использовании этого эффективного метода выборки отрицательного контекста сложность уменьшается до O(km), в то время как исходная сложность составляет O(nm), где O(m) - сложность вычисления потерь каждого образца, а k ≪ n. Теперь возникает естественный вопрос, как эффективно выбрать образцы отрицательного контекста <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?{N_{vi}}"/>? В существующих работах [6, 21, 25] для выборки используется предопределенное распределение, которое отражает популярность узлов. В частности, LINE [25] строит распределение выборки на основе числа степеней узлов таким образом, что более связанный узел будет выбран с большой вероятностью. Однако на практике он имеет некоторые недостатки а именно:
  
- Метод выборки на основе популярности не может реально отразить информативность узла. Некоторые менее связанные узлы на практике также могут быть очень информативными.
- Информативность узла обычно меняется в процессе обучения. Но предопределенная выборка не отражает эти изменения.
  
Поэтому в данной работе мы сосредоточимся на разработке эффективных алгоритмов отрицательной выборки для решения этих проблем.
  
##  3.2. Самообучающееся встраивание в сеть (Self-Paced Network Embedding)
  
  
В этом разделе мы представим новый метод динамической выборки для встраивания в сеть: самообучающееся встраивание в сеть. Сначала, чтобы полностью учесть информативность узлов и отразить состояние обучения мы предлагаем метод динамической отрицательной выборки. Основываясь на этом методе, мы далее предлагаем метод самонастраивающейся выборки, чтобы постепенно подавать сложные образцы в процессе обучения для получения лучшего результата встраивания. Наконец, мы расширяем предложенный метод самонастраивающейся выборки на структуру генеративной состязательной сети.
  
####  3.2.1. Информативность узлов.
  
  
Формально, условная вероятность в уравнениях (1) и (3) определяется следующим образом:
  
<img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?p(v_j%20|%20v_i)%20=%20&#x5C;sigma(u_j^Tu_i)%20=%20&#x5C;frac{1}{1%20+%20exp(-u_j^Tu_i)}"/>, (4)
  
где <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?u_i"/> и <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?u_j"/> - низкоразмерное представление узла <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?v_i"/> и <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?v_j"/> соответственно. Здесь мы называем <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?v_i"/> якорным узлом. Как видно из этой формулировки, большое внутреннее произведение между <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?u_i"/> и <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?u_j"/> означает высокую вероятность <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?v_j"/> при наличии <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?v_i"/>. Для всех негативных контекстных узлов <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?N_{vi}"/> якорного узла <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?v_i"/>, они будут иметь различные условные вероятности, основанные на текущем выученном низкоразмерном представлении. Более того, что касается узла негативного контекста, то если его условная вероятность высока, он должен быть сложным узлом негативного контекста, так как он близок к опорной точке на основе внутреннего произведения, но мы должны отодвинуть его от опорного узла. В противном случае, это легкий узел отрицательного контекста, поскольку он находится далеко от точки привязки. Таким образом, естественно использовать уравнение (4) для обозначения информативности узла отрицательного контекста с учетом узла привязки. Если p(<img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?v_j"/>|<img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?v_i"/>) велико, то <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?v_j"/> более информативен по отношению к якорному узлу vi. В противном случае, он менее информативен, так как уже был удален от якорного узла.
  
С другой стороны, суть встраивания в сеть заключается в том, чтобы оттеснить негативные контекстные узлы от опорной точки. Таким образом, для получения хорошего низкоразмерного представления, в котором похожие узлы будут сгруппированы, а непохожие узлы разделены, лучше уделить больше внимания сложным узлам негативного контекста, чтобы оттеснить их от опорного узла. Основываясь на этой интуиции, естественно построить распределение отрицательной выборки на основе информативности узлов между текущим выученным низкоразмерным представлением на каждой итерации. Математически, мы определяем распределение отрицательной выборки с учетом информативности следующим образом:
  
<img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?p_{ij}%20=%20&#x5C;frac{exp(u_j^Tu_i)}{&#x5C;sum_{j&#x5C;epsilon%20N_{vi}}^{}exp(u_j^Tu_i)}"/>, (5)
  
где <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?N_{vi}"/> - набор узлов отрицательного контекста для узла <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?v_i"/>. Как показано в этой формулировке, если узел негативного контекста находится близко к узлу якоря, внутреннее произведение между ними будет большим, так что вероятность <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?p_{ij}"/> будет велика. В результате сложный узел негативного контекста имеет большие шансы быть выбранным. Затем он будет обновляться чаще, чем легкие узлы, так что он будет оттеснен от опорной точки. Таким образом, наш метод всегда может выбрать более информативные узлы для обновления параметров модели. Напротив, обычное распределение выборки, используемое в [6, 21, 25], фокусируется только на более связанных узлах. При таком методе выборки, основанном на связях, даже если более связанный узел уже хорошо отделен от опорного узла, он все равно имеет большой шанс быть обновленным. В то время как менее связанный узел, который находится близко к якорному узлу, имеет небольшой шанс быть отодвинутым от якорного узла. Таким образом, их результат не является удовлетворительным. Что касается нашего метода, то мы уделяем больше внимания сложному узлу негативного контекста. В результате, даже если узел отрицательного контекста менее связан, он все равно имеет большой шанс быть выбранным, если у него большое внутреннее произведение с узлом якоря. В целом, предложенный нами метод может эффективно выбрать более информативный узел негативного контекста.
  
Более того, в отличие от предопределенного распределения выборки, используемого в [6, 21, 25], предлагаемое нами распределение выборки может отражать состояние обучения, поскольку низкоразмерное представление обновляется на каждой итерации. В частности, распределение выборки динамически меняется в зависимости от текущего состояния. Легкий узел отрицательного контекста может стать трудным после обновления параметров модели, тогда у него будет большая вероятность быть выбранным. В заключение следует отметить, что предложенный нами метод может автоматически и динамически выбирать информативный узел негативного контекста на основе состояния обучения.
  
####  3.2.2. Самообучающийся метод отрицательной выборки
  
  
Хотя предложенное распределение выборки в уравнении (5) может всегда выбирать более информативные узлы на каждой итерации, оно все же не может использовать все узлы. В частности, на каждой итерации он всегда выбирает сложный узел отрицательного контекста, а легкий почти не имеет шансов быть оттесненным от якорного узла. Хотя легкий узел негативного контекста может быть уже отделен от узла якоря, его все же нужно доработать, чтобы чтобы мы могли получить лучший результат.
  
С другой стороны, согласно принципу самообучения [2, 13], как и люди, обучающиеся от простых образцов к сложным, мы должны подавать простые образцы на ранней стадии обучения и постепенно предоставлять сложные образцы в процессе обучения. Однако распределение выборки в уравнении (5) всегда подает сложные образцы на любом этапе обучения. Поэтому, чтобы полностью использовать все узлы и постепенно выбирать трудные узлы, мы предлагаем модель самообучающейся сетевой вставки (SeedNE) следующим образом:
  
<img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?max(log(p(v_p|v_i)))))%20+%20&#x5C;sum_{p_{ij}^{&#x27;},%20j&#x5C;sim%20N_{vi}}^{}log(1-p(v_j|v_i))%20+%20l(&#x5C;mu%20)"/> (6)
  
<img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?p_{ij}^{&#x27;}%20=%20&#x5C;begin{Bmatrix}p_{ij},%20p_{ij}%20&lt;%20l(&#x5C;mu%20)&#x5C;&#x5C;0,%20otherwise&#x5C;end{Bmatrix},"/>
  
где <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?N_{vi}"/> - множество узлов отрицательного контекста узла <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?v_i"/>, l(µ) - пороговая функция, параметризованная µ, которая действует как порог для вероятности выборки. Более подробно, для вероятности <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?p_{ij}"/>, полученной из уравнения (5), если она больше порога l(µ), мы устанавливаем ее равной нулю, как показано в уравнении (6). Фактически, это означает, что вероятность сложных узлов отрицательного контекста равна нулю, чтобы легкие узлы имели больше шансов быть выбранными на ранней стадии обучения. По мере обучения l(µ) увеличивается, так что сложные узлы негативного контекста будут включаться постепенно. Это соответствует нашей мотивации. Конкретная пороговая функция l(µ) будет упомянута в Разделе 4.
  
**Алгоритм 1** Self-Paced Network Embedding (SeedNE)
  
```
1: for each node v_i do
2:     Sample positive context nodes v_p .
3:     Sample negative context nodes v_j according to p'_ij
4:     Update node representations u_i, u_p , u_j and the parameter µ by SGD.
5:     Update the sampling probability p′_ij as Eq. (5) and Eq. (6).
6: end 
```
  
Оптимизируя задачу (6) для каждого якорного узла <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?v_{i}"/>, мы можем постепенно выбирать сложные узлы негативного контекста на основе результатов обучения для изучения низкоразмерных представлений узлов. Наконец, мы подытоживаем метод самообучающегося встраивания сети (SeedNE)                            в Алгоритме 1.
  
####  3.2.3 Расширение: Состязательное самообучающееся встраивание в сеть.
  
  
В последние годы генеративная состязательная сеть (GAN) [5] привлекла к себе повышенное внимание благодаря своей гибкости для моделирования распределений. Структура GAN включает генератор и дискриминатор. Генератор аппроксимирует распределение данных, а дискриминатор различает аппроксимированное и истинное распределение данных. С математической точки зрения, модель GAN должна оптимизировать следующую задачу:
  
<img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?&#x5C;underset{&#x5C;theta}{min%20}&#x5C;underset{&#x5C;phi%20}{max}E_{x&#x5C;sim%20p(x)}log[D(x)]%20+%20E_{x&#x5C;sim%20G(x),%20z&#x5C;sim%20p(z)}[log(1-D(x))]"/>, (7)
  
где D(-) обозначает дискриминатор, параметризованный ϕ, G(-) обозначает генератор, параметризованный θ, p(x) обозначает распределение данных, а p(z) обозначает предварительное распределение. Здесь генератор G(-) пытается использовать глубокую нейронную сеть для отображения простого предварительного распределения p(z) на сложное распределение данных. Оптимизируя эту целевую функцию, генератор, как ожидается, будет генерировать похожие образцы с истинными как можно лучше.где D(-) обозначает дискриминатор, параметризованный ϕ, G(-) обозначает генератор, параметризованный θ, p(x) обозначает распределение данных, а p(z) обозначает предварительное распределение. Здесь генератор G(-) пытается использовать глубокую нейронную сеть для отображения простого предварительного распределения p(z) на сложное распределение данных. Оптимизируя эту целевую функцию, генератор, как ожидается, будет генерировать похожие образцы с истинными как можно лучше.
  
Вдохновленные системой GAN, мы можем использовать генератор для создания отрицательных семплов для уравнения (3). В частности, для каждого опорного узла vi он определяется следующим образом:
  
<img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?&#x5C;underset{&#x5C;theta}{min}&#x5C;underset{&#x5C;phi%20}{max}E_{v_j&#x5C;sim%20p_d(v_j|v_i)}log[p_&#x5C;phi%20(v_j|v_i)]%20+%20E_{v_j&#x5C;sim%20G_&#x5C;theta%20(v_j|v_i)}[log(1%20-%20p_&#x5C;phi%20(v_j|v_i))]"/>, (8)
  
где <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?p_ϕ(v_j|v_i)"/> идентично уравнению (4), в котором ϕ = {<img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?u_i,u_j"/>}, <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?p_d(v_j|v_i)"/> обозначает распределение выборки для узла положительного контекста узла <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?v_i"/>, <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?G_θ(v_j|v_i)"/> обозначает распределение выборки для узла отрицательного контекста, которое строится из генератора. Эта модель включает два компонента: дискриминатор и генератор. Дискриминатор имеет ту же функциональность, что и в уравнении (3), который сталкивает похожие узлы вместе, одновременно отталкивая разные узлы в низкоразмерном векторном пространстве. Генератор предназначен для генерации узлов с отрицательным контекстом путем построения распределения выборки <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?G_θ(v_j|v_i)"/> . Более подробное описание приводится ниже.
  
**Дискриминатор**
  
В частности, дискриминатор должен решать следующую задачу:
  
<img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?&#x5C;underset{&#x5C;phi%20}{max}E_{v_j&#x5C;sim%20p_d(v_j|v_i)}log[p_&#x5C;phi%20(v_j|v_i)]%20+%20E_{v_j&#x5C;sim%20G_&#x5C;theta%20(v_j|v_i)}[log(1%20-%20p_&#x5C;phi%20(v_j|v_i))]"/> , (9)
  
что фактически идентично уравнению (3). Единственное различие заключается в способе получения узлов отрицательного контекста. Узел отрицательного контекста в этой модели генерируется из генератора <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?G_θ(v_j|v_i)"/>, в то время как в уравнении (3) для их выборки используется предопределенное распределение. Аналогично, разница между этим дискриминатором и уравнением (6) также заключается в методе выборки. Уравнение (6) строит базовое распределение выборки в соответствии с текущим состоянием обучения, как показано в уравнении (5). Этот дискриминатор также производит выборку отрицательных узлов на основе текущего состояния обучения, но он использует генератор для построения такого распределения более гибким способом, что будет показано далее. Оптимизируя эту модель, мы можем получить результат встраивания <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?&#x5C;phi%20=%20&#x5C;left%20&#x5C;{%20u_i%20&#x5C;right%20&#x5C;}_{i=1}^n"/> .
  
**Генератор**
  
С другой стороны, генератор должен решать следующую задачу:
  
<img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?&#x5C;underset{&#x5C;theta}{min%20}E_{v_j&#x5C;sim%20G_&#x5C;theta%20(v_j|v_i)}[log(1%20-%20p_&#x5C;phi%20(v_j|v_i))]"/>, (10)
  
где модель генератора <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?G_θ(v_j|v_i)"/> строит распределение выборки следующим образом:
  
<img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?G_{&#x5C;theta}(v_j|v_i)%20=%20&#x5C;frac{exp(u_j^{&#x27;T}u_i^{&#x27;})}{&#x5C;sum_{j}^{}exp(u_j^{&#x27;T}u_i^{&#x27;})}"/>, (11)
  
где <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?&#x5C;theta%20=%20&#x5C;left%20&#x5C;{%20u_i^{&#x27;}%20&#x5C;right%20&#x5C;}_{i=1}^n"/> является параметром модели генератора. В частности, <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?u_i^{&#x27;}"/> обозначает низкоразмерное представление узла <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?v_i"/> в генераторе. На первый взгляд, уравнение (11) не имеет различий с уравнением (5). Однако в уравнении (5) для построения распределения выборки используется текущий результат встраивания <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?&#x5C;left%20&#x5C;{%20u_i%20&#x5C;right%20&#x5C;}_{i=1}^n"/>, а в уравнении (11) применяется более гибкий способ построения распределения выборки для поиска информативных узлов отрицательного контекста. В частности, он строит распределение выборки путем обучения другой модели, параметризованной новыми параметрами <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?&#x5C;theta%20=%20&#x5C;left%20&#x5C;{%20u_i^{&#x27;}%20&#x5C;right%20&#x5C;}_{i=1}^n"/>. С этими новыми параметрами распределение выборки будет иметь больше возможностей для обнаружения информативных узлов. Более того, как и в уравнении (5), эти новые параметры могут также отражать текущий результат встраивания. В частности, функция потерь в уравнении (10) вычисляется на основе текущего результата встраивания. Таким образом, при обновлении новых параметров модели <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?&#x5C;theta%20=%20&#x5C;left%20&#x5C;{%20u_i^{&#x27;}%20&#x5C;right%20&#x5C;}_{i=1}^n"/> методом градиентного спуска, текущий результат встраивания может непосредственно влиять на <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?&#x5C;theta"/> через информацию о градиенте.
  
При таком гибком распределении мы можем выбрать <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?v_j"/> в качестве узла отрицательного контекста узла <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?v_i"/> для обучения этой модели. Однако существует проблема оптимизации уравнения (10). В частности, чтобы использовать метод градиентного спуска для обновления параметра модели θ, модель должна быть непрерывной. Однако выборка <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?v_j"/>, от которой зависит функция потерь, не является прямым выходом генератора <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?G_θ(v_j|v_i)"/>. Вместо этого <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?v_j"/> выбирается из набора узлов в соответствии с <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?G_θ(v_j|v_i)"/>, который является дискретным. Таким образом, мы не можем использовать метод градиентного спуска непосредственно для обновления параметра модели θ. Практический способ заключается в использовании policy gradient [23] для обновления параметра модели θ, который определяется следующим образом:
  
<img src="./assets/20220810_223506_image.png" alt="Formula 12"/>
  
Однако, взглянув на распределение выборки (уравнение 11), определенное в генераторе, можно обнаружить, что это распределение имеет тот же смысл как и в уравнении (5), которое всегда выбирает сложный узел негативного контекста. Таким образом, оно потенциально игнорирует легкие узлы негативного контекста и не может постепенно выбирать сложные узлы в процессе обучения. Чтобы решить эти проблемы, мы далее предлагаем метод состязательного самообучающегося встраивания в сеть (ASeedNE) следующим образом:
  
<img src="./assets/20220818_192436_image.png" alt="Formula 13"/>
  
В этой новой модели по-прежнему есть два компонента. Конкретно, дискриминатор должен оптимизировать следующую задачу:
  
<img src="./assets/20220818_192747_image.png" alt="Formula 14"/>
  
Разница между этим дискриминатором и дискриминатором в уравнении (9) заключается в том, что здесь мы используем стратегию самообучающейся выборки, так что сложный узел негативного контекста постепенно используется для обучения этой модели. В то время как модель в уравнении (9) всегда выбирает наиболее трудные узлы негативного контекста для обучения модальных параметров.
  
Кроме того, генератор должен оптимизировать следующую задачу:
  
<img src="./assets/20220818_193157_image.png" alt="Formula 15"/>
  
Для этого генератора, после выборки <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?v_j"/> в соответствии со стратегией самонастраивающейся выборки, мы все еще можем использовать градиент политики, определенный в уравнении (12), для обновления параметров модели.
В заключение, наш метод состязательного самообучающегося встраивания в сеть (ASeedNE) кратко изложен в Алгоритме 2.
  
**Алгоритм 2** Adversarial Self-Paced Network Embedding (ASeedNE)
  
``````
1: repeat
2:     Sampling positive and negative context nodes according to p_d and G'_θ respectively to update the discriminator in Eq. (14).
3:     Sampling negative context nodes according to G′_θ to update the generator in Eq. (15).
4:     Update the sampling probability G′_θ according to Eq. (11) and Eq. (15).
5: until Converges
``````
  
Отметим, что хотя IRGAN [28] также использует структуру GAN для имитации процедуры отрицательной выборки, наш метод отличается от IRGAN. В частности, IRGAN всегда выбирает сложные негативные образцы, в то время как наш метод может постепенно выбирать сложные узлы негативного контекста в зависимости от состояния обучения. Таким образом, наш метод изучает представления узлов из легких негативных контекстных узлов, чтобы получить черновой вариант встраивания, а затем уточняет результат встраивания путем постепенного отбора сложных узлов негативного контекста.
  
####  3.2.4. Обобщение
  
  
По сравнению с предопределенным распределением негативной выборки, используемым в [6, 21, 25], предложенный нами SeedNE может эффективно отражать информативность каждого узла на основе текущего результата встраивания. Основываясь на информативности узлов, SeedNE может постепенно выбирать сложные узлы с негативным контекстом для обучения модели, используя стратегию самонастраивающейся выборки. Для метода ASeedNE он также может определить информативность каждого узла более гибким способом, обучая генератор. Аналогично, распределение выборки, построенное генератором, может также отражать текущий результат встраивания. В целом, как SeedNE, так и ASeedNE постепенно выбирают сложные узлы негативного контекста для обучения
параметров модели.
  
#  4. Эксперименты
  
  
В этом разделе мы опишем наши эксперименты, чтобы показать эффективность предложенных методов.
  
##  4.1. Описание наборов данных
  
  
В данной работе мы используем 7 эталонных наборов данных, включая социальные сети, сети цитирования, биомедицинские сети и так далее. Подробности об этих наборах данных приведены ниже.
  
- Wikipedia (Wiki) [18]: Это сеть совпадений слов в базе данных Википедии. Здесь мы используем предварительно обработанную версию [6]. В частности, эта сеть содержит 4177 узлов, 184 812 ребер. Кроме того, имеется 40 меток узлов, которые обозначают тег Part-of-Speech.
- Protein-Protein Interactions (PPI) [3]: Это биомедицинская сеть. Мы используем предварительно обработанную сеть из [6]. Подробности об операции предварительной обработки можно найти в [6]. В частности, в этой сети имеется 3 890 узлов и 76 584 ребер. Количество классов узлов составляет 50. Разные классы обозначают разные биологические состояния.
- Cora [19]: Это академическая сеть цитирования, которая содержит 2 708 статей по машинному обучению. В этой сети имеется 5 429 ребер. Эти статьи относятся к 7 классам, которые представляют тему этих статей.
- Citeseer [19]: Это еще одна сеть цитирования. Она содержит 3 312 публикаций из 6 классов. Ребро между двумя публикациями обозначает связь цитирования между ними. Всего в этой сети 4 660 ребер.
- BlogCatalog [26]: Это социальная сеть с сайта BlogCatalog. Узлы - это блоггеры, а ребра - дружеские отношения между блоггерами. Класс определяется по интересам блоггеров. В частности, имеется 10 312 узлов, 333 983 ребра. Количество классов - 39.
- Facebook [14]: Это социальная сеть, где узлы представляют пользователей, а ребра обозначают дружбу между двумя пользователями. Этот набор данных используется для задачи предсказания связей.
- GR-QC [14]: Это сеть сотрудничества, где узлы обозначают авторов, а ребра - отношения сотрудничества между двумя авторами. Этот набор данных также используется для задачи предсказания ссылок.
  
Мы приводим статистику этих эталонных наборов данных в Таблице 1.
  
**Таблица 1** Статистика эталонных наборов данных
  
<img src="./assets/20220818_200912_image.png" alt="Table 1"/>
  
##  4.2. Базовые методы
  
  
Чтобы показать эффективность предложенных нами методов, мы сравниваем их с четырьмя state-of-the-art методами, включая DeepWalk, Node2Vec, GraRep, LINE. Подробности об этих методах описаны ниже.
  
- DeepWalk [21]: Этот метод использует случайное блуждание для получения последовательностей узлов. Рассматривая последовательности узлов как предложения слов, DeepWalk формулирует встраивание сети как встраивание слов, поэтому он использует модель Skip-gram [20] для обучения представлений узлов.
- Node2Vec [6]: Как и DeepWalk, этот метод также использует модель Skip-gram [20] для обучения представлений узлов. Но для получения последовательностей узлов для построения контекстов узлов он использует алгоритм смещенного случайного блуждания.
- GraRep [4]: Этот метод предлагает сохранять близость высокого порядка путем построения k-шаговой матрицы вероятностного перехода при обучении представлений узлов.
- LINE [25]: Этот метод предполагает близость первого и второго порядка между узлами. Он учится представлять узел, сохраняя близость первого и второго порядка.
  
##  4.3. Параметры обучения
  
  
В наших экспериментах мы установили размер окна равным 10, длину шага 80, а количество шагов 10 для DeepWalk. Для Node2Vec используются те же настройки, что и для DeepWalk. Кроме того, для Node2Vec мы установили параметры p = 1 и q = 1. Для GraRep максимальный шаг перехода матрицы равен 5. Для LINE количество отрицательных образцов равно 5. Для справедливого сравнения размерность представлений узлов для всех методов равна 100. Для предложенных нами методов нет никакой предварительной обработки сети. Для каждого узла мы используем его связанные соседние узлы как узлы положительного контекста, а несвязанные узлы - как узлы отрицательного контекста. При выборке узлов отрицательного контекста мы задаем число узлов отрицательного контекста равным 1, то есть Nvi = 1. Реализация была сделана на Tensorflow [1].  Для обновления параметров модели используется алгоритм AdamSGD [11]. Размер пакета установлен равным 100. Кроме того, пороговая функция, используемая в уравнениях (6) и уравнении (13), определяется следующим образом:
  
<img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?l(&#x5C;mu)%20=%20max(au^2%20+%20b,%201)"/>, (16)
  
где a > 0 и b > 0 - разные значения для разных наборов данных. Кроме того, u инициализируется как 1 для всех наборов данных. Мы видим, что эта функция всегда положительна и не больше 1. Когда она меньше 1, мы считаем ее градиент следующим образом:
  
<img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?&#x5C;triangledown%20l(u)%20=%202au"/>. (17)
  
Затем, максимизируя уравнение (6) или уравнение (13), мы можем обновить <img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?u"/> следующим образом:
  
<img src="https://latex.codecogs.com/gif.latex?u_{t+1}%20=%20u_t%20+%202&#x5C;eta%20au_t"/>, (18)
  
где η > 0 - размер шага. Поскольку a > 0 и u инициализируется как 1, то второй член в правой части положителен. В результате, u возрастает так, что l(u) возрастает. Таким образом, мы можем постепенно включать сложные узлы с отрицательным контекстом.
  
##  4.4. Результаты и анализ
  
  
####  4.4.1. Классификация узлов
  
  
Для оценки эффективности встраивания в сеть наиболее широко используется классификация узлов [4, 6, 21, 25]. В данной работе мы также проводим классификацию узлов, чтобы показать эффективность предложенных нами методов. В качестве классификатора в данной работе используется логистическая регрессия. В частности, мы используем все узлы для обучения метода встраивания сети, чтобы получить представления узлов. После этого мы проводим классификацию узлов на основе этих представлений. Чтобы всесторонне оценить эти методы встраивания сети, мы случайным образом выбираем {50%, 70%, 90%} узлов для обучения классификатора соответственно. Затем производительность классификатора оценивается на остальных узлах. Для измерения эффективности классификации мы используем микро-F1 и макро-F1 в качестве метрик. Чем больше эти две метрики, тем выше эффективность классификации. Результаты классификации показаны в таблицах 2, 3, 4, 5, 6. В этих таблицах два лучших результата в каждом случае выделены жирным шрифтом. Из этих таблиц видно, что и SeedNE, и ASeedNE превосходят значительно превосходят другие современные методы. В частности,
  
- В таблице 2 два лучших результата - это предложенные нами SeedNE и ASeedNE. Оба они достигли значительного улучшения по сравнению с другими базовыми методами. Причина такого улучшения заключается в том, что наши методы могут эффективно обнаруживать информативные узлы негативного контекста в соответствии с текущим результатом встраивания, а затем постепенно подавать сложные узлы негативного контекста для обучения параметров модели таким образом, что похожие узлы сближаются, а непохожие узлы отталкиваются.
- В таблице 2, сравнивая SeedNE и ASeedNE, мы видим, что ASeedNE превосходит SeedNE в большинстве случаев. Причина в том, что ASeedNE использует генератор для построения отрицательного распределения выборки, который имеет большую способность отражать информативность каждого узла, чем SeedNE. Таким образом, он может выбрать более полезные узлы негативного контекста для улучшения работы модели. Аналогичные результаты также можно найти в других таблицах, что еще раз подтверждает эффективность предложенных нами методов.
  
**Таблица 2** Результат классификации узлов на датасете Wiki
  
<img src="./assets/20220820_125650_image.png" alt="Table 2"/>
  
**Таблица 3** Результат классификации узлов на датасете PPI
  
<img src="./assets/20220820_125659_image.png" alt="Table 3"/>
  
**Таблица 4** Результат классификации узлов на датасете Cora
  
<img src="./assets/20220820_125707_image.png" alt="Table 4"/>
  
**Таблица 5** Результат классификации узлов на датасете Citeseer
  
<img src="./assets/20220820_125717_image.png" alt="Table 5"/>
  
**Таблица 6** Результат классификации узлов на датасете Blogcatalog
  
<img src="./assets/20220820_125950_image.png" alt="Table 6"/>
  
####  4.4.2. Визуализация сети
  
  
Визуализация сети - еще один широко используемый метод оценки эффективности алгоритмов встраивания в сеть. Он заключается в проецировании полученных представлений узлов на плоскость, чтобы мы могли их визуализировать. В данной работе мы используем хорошо разработанный инструмент t-SNE [17] для визуализации представлений узлов. Здесь мы визуализируем только набор данных Cora из-за ограниченного пространства. Результат визуализации показан на Рисуноке 1. Из этого рисунка мы можем сделать следующие выводы:
  
- На рисунке 1(a) узлы разбросаны по всему пространству так, что эти узлы не имеют компактной групповой структуры, что означает, что этот метод не может сблизить похожие узлы. Аналогичные результаты можно найти на рисунке 1(b).
- На рисунке 1(c) узлы из разных классов смешаны друг с другом, особенно узлы в центре этого рисунка. Это означает, что данный метод не может оттеснить непохожие узлы. На рисунке 1(d) показан аналогичный результат.
- На рисунке 1(e) видно, что эти узлы имеют компактную структуру групп, а разрыв между различными группами велик по сравнению с базовыми методами, что означает, что предложенный нами SeedNE может сближать похожие узлы и отталкивать непохожие узлы. Таким образом, наш метод может достичь лучшего результата в задаче классификации узлов. Предложенный нами ASeedNE имеет аналогичные результаты, как показано на рисунке 1(f).
  
**Рисунок 1** Визуализация датасета Cora
  
<img src="./assets/20220820_131416_image.png" alt="Figure 1" />
  
В заключение, предложенные нами методы могут успешно сближать похожие узлы и отдалять непохожие узлы путем выборки информативных узлов на каждой итерации, так что результат встраивания является лучше, чем у базовых методов.
  
####  4.4.3. Прогноз существования связей между двумя сутщностями в сети
  
  
В этом разделе мы оценим результат встраивания с помощью задачи предсказания связей. Цель этой задачи - предсказать существование связи между двумя узлами. В частности, в этом эксперименте используются Facebook и GR-QC. Мы случайным образом выбираем 10% ребер из исходной сети в качестве положительных образцов тестового набора. Оставшаяся сеть используется для обучения представлению узлов. Кроме того, мы случайным образом выбираем такое же количество ребер из необнаруженных ребер в качестве отрицательных образцов тестового набора. Точность предсказания связей для этих двух наборов данных показана в Таблице 7. Из этой таблицы видно, что предложенные нами методы превосходят все другие базовые методы. Особенно значительным является улучшение для набора данных GR-QC. В частности, улучшение по сравнению с лучшим базовым методом составляет около 4%, что что еще раз подтверждает эффективность предложенных нами методов.
  
**Таблица 7** Точность предсказания связей
  
<img src="./assets/20220820_131949_image.png" alt="Table 7" />
  
####  4.4.4. Больше результатов
  
  
Чтобы еще больше показать влияние стратегии самонастраивающейся выборки, мы сравнили предложенные нами методы с методами без стратегии самонастраивающейся выборки. В частности, этот базовый метод использует уравнение (5) для выборки негативных контекстных узлов на каждой итерации. Таким образом, он всегда подает сложные негативные узлы для обучения моделей. Здесь мы показываем только результаты по набору данных Wiki из-за ограниченности места. На рисунке 2 показаны результаты классификации узлов в SeedNE. Из этого рисунка видно, что наш метод может достичь лучшего результата классификации в большинстве случаев на основе как Micro-F1, так и Macro-F1. На рисунке 3 показаны результаты классификации узлов ASeedNE. Аналогично, мы можем видеть, что наш метод может превзойти классификацию без стратегии самонастраивающейся выборки для большинства случаев, что дополнительно подтверждает эффективность предложенной нами стратегии выборки. Более того, на рисунке 4 мы показываем значение пороговой функции во время обучения моделей. Здесь мы показываем результат только для набора данных Cora из-за ограниченного места. Кроме того, мы показываем только первые 50 итераций, потому что в последующих итерациях это постоянное значение. Обратите внимание, что мы позволяем параметру a изменяться в процессе обучения. В частности, a удваивается через каждые 10 итераций. Интуитивно понятно, что эта операция ускорит включение сложных узлов с отрицательным контекстом. На практике, если a остается небольшим значением в течение длительного времени, так что значение пороговой функции невелико, могут быть включены только легкие узлы негативного контекста, так что результат встраивания не может быть уточнен. Это соответствует когнитивной деятельности человека. На рисунке 4 значение пороговой функции увеличивается медленно, поэтому на начальном этапе для обучения модели выбираются только легкие узлы негативного контекста. В процессе обучения пороговое значение становится все больше и больше. Поэтому в модель поступает все больше и больше сложных узлов негативного контекста, что что соответствует интуиции предложенных нами методов.
  
**Рисунок 2** Результат классификации узлов на наборе данных Wiki методом SeedNE
  
<img src="./assets/20220820_132854_image.png" alt="Figure 2" />
  
**Рисунок 3** Результат классификации узлов на наборе данных Wiki методом ASeedNE
  
<img src="./assets/20220820_132902_image.png" alt="Figure 3" />
  
**Рисунок 4** Значение пороговой функции при обучении на наборе данных Cora
<img src="./assets/20220820_132913_image.png" alt="Figure 4" />
  
#  5. Заключение
  
  
В этой статье мы предложили новые методы встраивания в сеть с самообучением. Предложенные нами методы могут эффективно улавливать информативность каждого узла. Основываясь на информативности узлов, мы ввели стратегию самонастраивающейся выборки, учитывающую информативность. С помощью этой стратегии выборки предложенные нами методы могут постепенно выбирать информативные узлы для обучения параметров модели. Обширные эксперименты на различных задачах добычи данных продемонстрировали превосходную производительность предложенных нами методов.
  